Press Freedom Index 2019 香港排73

北歐最新聞自由，中國比北韓高2名 - 177

Comment for Hong Kong as quoted:

Erosion of press freedom

Beijing’s baleful influence has led to a decline in press freedom in Hong Kong, which is supposed to enjoy separate status as a special administrative region until 2049. The most notable recent incident was the expulsion of Financial Times Asia editor Victor Mallet in October 2018. As vice-president of the Foreign Correspondents’ Club of Hong Kong (FCCHK), Mallet had chaired an event that wasn’t to Beijing’s liking. More than half of Hong Kong’s media owners, most of whom have major business interests in mainland China, are also members of political bodies on the mainland such as the National People’s Congress and the Chinese People’s Political Consultative Conference. The Chinese Communist Party’s Liaison Office in Hong Kong controls – partly or entirely – several media outlets in the territory including two daily newspapers, Tao Kung Pao and Wen Wei Po. Nonetheless, there is resistance. It is being led by a handful of independent online media such as Citizen News, The Initium, Hong Kong Free Press and inMedia. They exist thanks to participative funding and their audience is growing.

日本及美國的新聞自由比中國好很多，但不算很好。要真正做到新聞自由，要好像北歐國家如 Norway 有憲法保障，當權政府也不敢 violate。

有新聞自由，可以公正把事實報道出來，是人權及民主的重要一環。現在的運動還沒看到成功，5大訴求被接納，政府會比較克制，不過對真正自由還有一段距離。

現在國際廣告運動我覺得是給習總在 G20一點壓力，但最終得益者不一定是香港。因為外國當權者是對他們國家負責，不是香港。